Fujifilm討論區 (43) 回贈又黎啦

Fujifilm討論區 (42) X-T30 套裝回贈

Fujifilm討論區 (41) X-PRO3 你係邊阿?

Fujifilm討論區 (40) XF & MKX 鏡頭回贈優惠

Fujifilm討論區 (39) 迎接 X-T30 同 3支新鏡

FujiFilm討論區 (38) 我要買XT30 !

FujiFilm討論區 (37) 你今日入咗XH1未呀?

FujiFilm討論區 (36) 8-16 12月開賣

FujiFilm討論區 (34) 2020 F1.0

Fujifilm討論區 (32) Lens Roadmap只供參考

Fujifilm討論區 (31) "HOME" is coming to Hong Kong; X-T100 & SQ6

Fujifilm討論區（30）fw update 停不了

Fujifilm討論區（29）X-H1 即將開賣

Camera Body篇

Google / Youtube搵到大量既相機規格比較
eg. X-T3 vs X-H1
eg. X-T20 X-E3 比較
買相機唔好懶
自己睇多幾個比較網
以下係熱門既問題

1. X-T3 vs X-H1
X-T3
對焦快 像素高 AF point多 連拍快
輕身細部
續航力比XH1強
拍片聽聲唔洗用vertical battery grip
拍片質素好

X-T3/X-T30新firmware眼部對焦demo

X-H1
IBIS
grip 位好揸
有頂mon

詳情

2. X-T3 vs X-T30
X-T30 (樣本機) – 眼部對焦已經好快
(3 min開始)

基本上 X-T3 有9成功能傳比X-T30
無十字鍵
側揭mon
Buffer depth少
拍片性能弱少少

詳情

3. X-T20 vs X-E3

X-T20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

X-E3: Range Finder design (RF)，fixed LCD screen，輕46g，AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection

詳情

4. X-T2 vs X-T20

X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

詳情

鏡頭篇
1. 定焦有f1.4同f2版本點揀好

Should you get the F2 or the F1.4/1.2 versions of the Fuji 23mm, 35mm, and 50/56mm?
比較左對焦速度, bokeh, 對焦聲嘈唔嘈, 相片質素
絕對值得睇

2. 35F2定係35F1.4好啲？
前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大
外國評測:

3. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好

XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

4. 有咩鏡抵玩？
長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝左＄10xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
要方便嘅就10-24，要大光圈同畫質就16.4，要平就 Samyang 12mm F2

7. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8

依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平

=================================================
唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下我用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚，但影星空時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

Craftmanship of FUJINON

黎緊想入XT3 想問問如果拍timelaspe關mon黎講一次最多可以拍幾多張？ 佢內置有無timelaspe計時拍？

X-T30 已經推出
Body 定價為 USD$899, Ship to HK
銀/黑色 - March 20, 2019
碳黑色 - June 30, 2019

XF 16mm F2.8 R WR 面世

【XF及MKX鏡頭回贈優惠】

於 2019 年 4 月 1 日 至 2019 年 4 月 30 日於指定授權經銷商名單購買以下鏡頭可享有回贈優惠，回贈方式會以劃線支票支付。詳情請參閱下圖。

授權經銷商的名單：
登記產品保用：

查詢詳情，請於辦公時間內(星期一至五: 08:30am - 12:15pm, 01:15pm - 05:30pm；星期六、日及公眾假期休息)，致電客戶服務熱線2406-3225。
=======================================================
Fujifilm Studio - 可以試機試鏡
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

韌體更新

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

不同lens的 sample 相，可參考：

新增 月巴良月 對富士神KIT既睇法

我都玩過唔少鏡, 而我係非常推介1855嘅
富士幾支差唔多焦距的變焦, 講質素一定係1655最好, 但重到飛起
反而1855輕得來質素高, 價錢又抵, 計CP值真係超高

相信多人唔推介唔係因為呢支鏡唔好, 係大家要求唔同
可能為質素/大光圈而轉玩定焦, 16+35+56 呢種組合已經唔會再需要1855
可能為不同焦段, 如果用10-24, 咁加支定焦的用處就大過加支1855好多
可能為質素光圈而放棄輕便, 就會揀1655

好多巴打會追求最高質素, 就好似56.2 vs 50/2咁, 好多人推56.2而覺得50/2雞肋
但總有人會因為50/2的其他好處而揀佢
1855都一樣, 如果你係想平衡各方面包括質素/方便性/輕便/價錢, 呢支絕對唔差, 但如果你追求更高質而願意放棄其他元素, 咁呢支咪唔會推介

講到尾咪又係睇你需求

富士秒經

35.4 vs 50/2 vs 56.2

點解放50入56

放左50之後後悔

放56入返50

揀50的原因

COLOR SETTING

殘體慎入

推返先

用部XT10用到殘
心思思想換

提大家咪撚再問呢幾支鏡邊支好！！
叫佢地自己追post
35.2 vs 35.4
sy 12 vs 1024 vs 16.4
1650 vs 1855 vs 1650

都痴線嫁，追左富士post 兩三年，日日傾黎傾去都重有人問呢幾支鏡用邊支好

重有重有
xt100 vs xt20 vs xe2
xt3 vs xt30

其他自己加

下次可以加埋落頂樓, 方便大家

FUJI無得係每個 color mode 自定auto awb 偏移，好麻煩
例如用class chrome 想R+2 B-4，但Astia 又想R+1 B-3既話，要入menu 改，唔可以獨立set

解決方法:
係個自訂設定個名到set埋提自己
例如: Kodachrome II +3R -4B
係Q轉 C1-C7嘅時候會睇到自訂設定個名
轉完順手出去轉埋WB Shift

用緊canon 5d4 強烈考慮想轉會fujifilm xt3
5d4又重又大舊 太高階好似用唔著 想賣撚左佢
換部輕巧得黎又有番咁上下質素既

我就好迷實驗性 藝術 菲林方面既野 覺得5d商業味好重 如果我有咁既風格要求 5d可塑性好似好低 所以想換富士

一部適合自己既相機好似重要過性能？

大家覺得點睇

而家先想入支50-230，
而家先Join 富士個eshop 會員希望有e coupon是否太遲

有無諗過a73 xt3係apsc好似down左grade,一係50r

見到sony啲鏡都驚 係咪都一枝炮咁
重點係唔鍾意sony色

最緊要係邊部機你會想拎上手影
利申：有5d4早兩日買左x-t3
ff/aps-c呢d…不想就不痛喇

5D轉XT3用後感點 分享下

今日拎貨，支18-55日本製🙈

how much

11770 kit set

xt20無得自拍，迫住買xt100

可以用app 就位

岩岩先買 摸索緊
重量方面我配16.4，比起我最輕既配置5d4+50.8整體唔算輕太多。
但個size會令我想帶隨身帶住
畫質唔差，好滿意

同問 以前收過coupon
但3月尾買新左body會唔會出coupon

其實我仲有部canon M6 不如我賣撚左部M6佢換XT3 好似好過換5D
部M6就真係唔用既。。。 差太多皮

部m6賣左佢啦賣得出買多支鏡好過

想要部隨身帶 性能又唔差

有冇教學 想比多500買xt20 差太遠

X-T3

我會揀埋23 1.4

Xt 3 kit 突然貴成千蚊, 決定好買但買唔落手

用app 都要教學

呢度都慣㗎啦舉手就有㗎啦使鬼自己去睇呀

我原先都係咁諗
但貴多果千幾蚊= xt30 kit再加16 2.8
學人話齋，無拍片需求多支鏡玩仲好啦

想問下大家 覺得富士適合啲咩人？

或者富士有咩優勝之處令到你地揀佢？

純粹個人感受：
操控手感
重量
鏡群 尤其35.4 18.2
直出顏色合自己口味 inspire到我一直影
Skin Tone同White Balance既協調我覺得業界上數一數二

想問下大家會唔會加塊uv鏡落鏡頭度當保護貼用？
有無咩牌子/鋪頭推薦買

比你打多次..

2019都去到四月都仲有人問

Me too

請問大家用BKT MODE 影完啲相有無得係機入面合併(我果部係XT3)?
無既話,大家用咩軟件合? 富士自己有無出專用軟件?

睇完先

原先都諗住出xt30 貪佢夠細部機出街方便
去咗毒氣室 加左grip手感都一般 不過接受到
但試完覺得evf好細 睇得有啲辛苦
其它xt3有但係xt30冇嘅嘢我都覺得冇所謂
筆直有限 好難揀

買多枝鏡算LA

我同你差不多，最後決定 x-t30 + 16.4

有冇人想放支xf1855 / 35.4

有無人用過蔡司支50 2.8
想買支23/2 下支就買佢

入完支35.4又想入23.4

想問下有冇人已經收到回贈支票？ 話3月15號開始寄 都差不多成個月

有冇人放X-e3 淨body or 連鏡都得

XT3個firmware update 到底幾時先會出呢

仲未有

新手想問 xt20 30 用家如果去有機會落雨落雪既地方應該點玩

收埋部機囉

幾滴雨應該都仲得 掛

唔好搏 到時要整機/鏡嘅錢都夠你買xt2/xt3

搵個保鮮袋套住

以前xe1 mij 都係照頂冇問題
唔知而家xt20, 30 呢d mic會唔會差左

XT20 + 1655
XT30 + 1855 + 16.4

價錢差唔到，好難揀啊

1655 IQ 一定屌打 1855
如果你需要大光圈/懶換鏡/唔怕重
就唔洗諗一定1655

怕重, 光圈唔係問題又唔怕換鏡麻煩就 1855 + 16.4

1655既重量同 1855 16.4加埋差唔多
三思

咁就1655算
20/30其實分別有幾大？唔拍片

有冇啲成塊膠板插熱靴位咁擋雨水

X-T30 用緊第4代X-Trans, X-T20用緊第3代
對焦點多百幾粒
像素高d
但整體操作感覺分別不大
初入坑20都夠你玩

xt30 eye af 應該好好多

差左2000蚊，都幾難揀

上面聖誕去韓國遇到寒流，去到郊啲既地方-16度部iphone已經開唔到機，部XT20仲係行得走得，我都好驚訝點解仲可以運作到。

仲有50/2 vs 56.2

頂上面有咩用
有風已經收皮

點會價錢差唔多

見好多人都好在意個防水滴問題，純好奇了解下大家想部機防到幾大嘅雨先叫接受？

打錯，係16.8，咁就差唔多

我自己就真係未試好大雨出機
我估如果部機有WR雨密少少都頂到下, 黃雨就吻水啲
我自己試過係西藏落大雪,成個機頂都係雪又濕都冇事

買xt30，雖然係同一款evf, 但光左同有100hz

有eye af 已經好唔同，但如果無女朋友就無咩用了

對焦快左好多下，xt30用35 f1.4 已經快左好多

原來10-24可以影到蝸居變豪宅😍🤣🤣🤣

而家35.4真係唔洗出gen2

啱啱睇FB 見到有3.0 更新，咩Eye-AF 以為T3終於出更新
原來係sony 黎，仲有動物眼控對焦

等緊T3個更新

想問下自訂設定果7個係咪冇得改名

xt30 可以

Xt20

1655真係好重 , 插落去XT30加埋成kg
我最後都係買16.4 , 影景影食物就用佢
如果影人就轉支35

我都係呢個組合

貴好多喎
XT30+1655都係12500左右

1.4同2.8個景深都差好遠

Xt20好似無

其實唔係要黎做野買定焦啦
乜野 range 都係咁話

其實我想問啲鏡個價之後會唔會回落？想出16.4

毒氣室試18-55唔覺快左好多，不過係快左嘅
冇試到35.4

無知一問 影囡囡點解要eye af? 定拍片？

xt30五六成價錢就買到xtt20水貨 好難揀

有16.4,但真係有大家講既咁好咩？

皇室堡10樓

依家入手60 2.4 Marco 會否很不智？

有eye af咁影女嗰陣冇咁易out focus唔中囡囡個樣

有女嘅話多數可以叫佢企定比你影

真係影微距就買80

想兩用就呢支都可以

呢支鏡係好靚

係慢左啲

最好配xh1

有eye af, 唔使較對焦點，一下就對到隻眼，快同準好多

但個對焦點未必下下中眼
一陣話企定比你影塊面都矇

想請教吓大家有冇出現咁嘅情況？

小弟仲用緊X-T1
試鏡時會出現咁嘅情況：
同一焦段 23mm & 35mm都試過
當用2.0時，standby-對焦-按快門都冇問題。
但係用1.4時，standby時摩打會係咁震，拉風箱，好似要不停做合焦咁。

只係較返手動對焦就冇問題，一用auto focus mode又會自己係咁震，拉風箱。

係型號、我部機、firmware定X-T1用唔到1.4嘅問題？
我想入手好耐，但試親痕會咁苦惱咗好耐

原來如此

以前聽人講光圈大景深淺中焦位都少D 對焦會慢 機身要用長D時間去合焦
但現代相機仲會咁既咩, 我用T2/35.4日日掛都冇問題

BTW 35.4出名拉風箱

35.4去到xt3呢個問題已經好左

Sorry我講得唔好
我係冇按快門半吓
佢都會自己摩打震

何如我本身個鏡頭係對住靜止嘢
因為auto focus佢會自己用摩打震一下 對咗焦先

但如果我拎上手
因為郁嚟郁去
去發覺object 唔同左不停拉風箱
個摩打係咁震追焦

呢支60算係富士既滄海遺珠

早出 對焦慢 光圈細唔細就見仁見智

不過畫質頂級

你係咪調轉左
需要大光圈點會係16-55

你撈亂左1650
1655/2.8

好多人追求成個range都要恆定
咁如果你話剩係16要大光圈就另計
我個比較係基於1655 定 16.4配1855做
之前有朋友有同一個煩惱
最後寧願成個range都2.8而放棄左16.4配1855呢個組合

80mm叫咩級

但你咁講比人個感覺咪變左18-55 + 16.4 呢個組合比唔到光圈你，因為你話光圈唔係問題先揀，但事實佢想另買多支16.4好明顯就追求1.4大光圈...

我同意唔怕重懶換鏡就16-55
但大光圈，2.8一啲都稱唔上大...

其實都想入枝廣角好耐，因為上年出左XT2+1855都係主力影景多。
所以一直考慮緊呢幾枝。

1) 10 - 24mm f4 (因為想試定焦，再加上出左8-16，但個價超出budget一倍，所以暫時唔考慮出廣角變焦)
2) 14mm f2.8
3) 16mm f1.4

至於14同16，我覺得16光圈收到2都同14 f2.8差唔多，所以先決定出16

有拍片需求，加會上山下海 WR 好重要

f/0.95

小弟有:
機身: XT10
鏡: 23.4 & 56.2
主要影: 人像 & 人帶景

請問直升 XT3 好 , 還是 XT30好?

咁事實上1855除左18之外係俾唔唔到大光圈

真心求教，np-w126w 用原廠定副廠好?

利申:用緊X-T3

sorry 講句，呢個問題堅on9
你咁問同問第時樓價會唔會跌有咩分別

關 pre focus,睇下有無用

屌又問xt3 定30

btw 我都係xt10 我會上30

係夠錢既情況我諗唔到理由用副廠

whywhy?

sor

你地收到回贈支票未?
仲未收到 1655 回贈

開左Pre af ?

Check返先知開咗

我之前有同樣情況，呢個post d師兄教我先識整

未

但佢組合b有支16.4
咁你一開始就應該齋比較兩支kit鏡，
而唔好成個package咁講

有冇巴打想拆kit 放1855？
本身影開定焦 但嚟近要去旅行

唔該晒ching 終於可以解決

我見你上個POST你係用XT20改名？
想問下點改，搵黎搵去都搵唔到點改名

我貪佢平，又輕，同都叫反到下微距

記得初初買機個朋友幫我整左少少focus setting
總之就好似可以半按快門 focus左樣想影嘅重點
再郁部機慢慢構圖 但個重點都係remain focused
前幾日唔小心reset左部機
依家focus一定係fo中間
唔可以揀左重點再慢慢構圖
有無師兄明我講咩同埋知點改返

如果根據你講法
應該係掩左個半按對焦
再用AF-ON做對焦

去<功能(fn)設定>到set “AF-ON”做”AF-ON”

再去<快門AF>將AF-C 同 AF-S都set做off

我覺得佢係郁左 點/區/廣域 focus

咁我唔明你講乜
郁區唔係郁棍仔就郁到喇咩

睇說明書啦

有無巴打會放X100F?

想入反部銀色用下

各位師兄收到2月份回贈未？

我用xt30 架

想問係唔係要去返指定授權經銷商買先會有回贈

第一頁條link 有講

喔唔怪得我xt20改唔到

你想幾錢收？

新手買鏡⋯請問如果買完返屋企先check到有塵 有無機會可以換過第二支

有單就番去換

想問問邊度改名 真係唔多搵到

原來有人答左 自膠 上個po問既係我

5k -5.2k 左右
我見dcfever同旋轉好似都係咁上下

想問大家多數會用 evf 定係 mon 去取景？
X-t30我見外國d人話個 evf. 唔係咁岩四眼仔用

上左去試 16-55真係好大枝

1655配h1用㗎

1855嘅質素係咪其實唔差？去旅行夠唔夠用？

今日去百老匯買16.4但係支鏡有瑕疵，又要等多一日等佢係第二間運過來

百老匯幾錢？

XT3, EVF
單反習慣動作，而且evf好似都係清晰d

$6650

其實18-55 夠啦，唔差又抵用

Thanks
我隻手又大...咁我都係出x-t3

邊間？琴日去問要6680

差三十蚊，你直接叫佢減番俾你
sale 食差價

我想問xt20 影出黎啲相四邊都比較暗 正常？

鏡頭同光圈問題
同機身無關

今日出左xt30淨機再去星際買白盒18-55

你係咪全開光圈影

點解要咁做，18-55有700回贈喎

真係好難揀啊

折實幾多錢？一直都想買枝

10-24真係幾好玩，但好難構圖

拉到條女對腳幾長

賣單幾錢??

成日聽人講35.4失焦...其實即係點？
Google完都唔明咩係失焦

係好曬環境下，就會evf
Else mon

Out foc囉
玩過就明架啦
1.4光圈下係易易地out foc
但真係好好j

依家有 18-55 同90
賣1855 換 1655 好定係入多支1024 好

Both

1024

入多支對焦23 2

中一光學支35.95好想試下
難得有支極限光圈
有冇巴打玩過覺得點？同35.4比嘅話

依家d貨made in 邊到

多日間10-24
多入夜，食物，室內16-55

睇過人地玩佢既片的確唔錯，不過手動人像鏡，好難控制

要連埋枝16mm 2.8買先有回贈喎
如果枝18-55買行貨嘅話加埋都係$9000，水貨就再平d
懶得同人夾單，太麻煩，見個個出xt30嘅都好似要周圍搵人買枝16mm 2.8咁

黑色body $6650 蘇寧做左分期
百記就得番銀色
嗰幾間買差唔多價
我買水貨白盒$2040

Xe3+Xf1855 $6100是咪抵買？
新手第一次買驚比人水

嘅價一般係合理/偏平
不過都建議自己出去格下價

係咪水貨鏡先會用白盒 想買枝23.2 見pricehk有鋪頭寫白盒kit鏡

姐係KIT SET 拆KIT

見佢大陸牌子又手動鏡 都夠膽賣得貴過原廠35.4
所以想睇下佢係咪真係有料到

有無巴打知道邊到有zeiss支12.8

BH啦
香港難搵

qc control 問題麻麻外，都幾夠sharp

會係拆kit先平啲？ 如果唔係拆kit會黑盒好似相機咁？

唔拆kit係黑盒

我有枝中一0.95，幾輕巧，質素好。
光圈全開，景深真係好淺，而且開peaking係勁易對到，因為太明顯。薄到移一移都失焦。手動鏡幾好玩，但副廠無exif.

日光下紫邊都嚴重，要後製磨一磨。不過我估大光圈都好易會咁。副廠鏡機身無修正，但啲色直出就好清新，比原廠鏡啲色另有一番味道。抗耀光就差啲。光圈全開無咁sharp, 但係bokeh唔錯。收到f4就sharp.

價錢3千幾都唔貴，值得一玩。影靜態景，影夜景，影人像唔錯。有興趣嘅話，我自己都有啲sample.

睇完你介紹
唔想買支鏡都想睇下sample

xt3個價落返黎未

點解可以仲未收到回贈支票係咪騙案黎其實

請問有冇師兄用以下組合？
X-E3 + XF56 + Peak Design Capture v3

我擔心鏡身近mount部份會被乱花。謝謝。

4月30前收唔到先算啦
果陣重要咁多人買

想問個優惠係未去佢指定鋪都可以查詢到

應該唔關代理事，因為係富士比回贈你

依家 淨機 幾錢

佢email話4月15號前會收到支票
聽日已經係15號....

想放左支老蛙9mm換 10-24，見Facebook 有人話百記有免息分期，好大引誘。

光圈全開vs收到f5.6到8左右 (唔記得, 因為無EXIF)
Capture One 後製, 張花crop 正方

邊度有正常價嘅10-24？
就嚟去旅行

無咪買二手

買枝samyang12頂住先囉

我個email寫30前

已有

12+1855頂住先啦, 都算夠用

我得12 + 1655
想1024 + 23.4/35.4

你有10-24會懶換定焦

利申: 有10-24, s12, 18-55同中一35

好用好玩

各位師兄 請問XC50-230抵玩？

抵
做望遠鏡一流

around 9.2~9.3k

有無人會等XT-30炭灰?係咪5月頭出?

好似係，我入左全黑，覺得好靚

全黑真係冇得輸
灰有陣膠味

全黑+1
點睇都係黑色比較順眼

買咗支16.4配x-t30 都覺得有啲重

我睇返.如果係XPRO2果隻灰好似OK.不過俾你地講講又好似黑好D

xt2 個隻幾靚，但xt30個隻就差d 咁

但amazon係6月尾先有炭灰喎
本身想買炭灰，不過五月尾就去旅行，所以早啲買 全黑機都靚仔

XPRO2個隻真係好好J, 可惜富士係要Top model先會上色靚

新手想問

原本想買XT-20 連kit

但有同事話佢有部XT-1可以讓比我 連kit鏡同55-200鏡頭

應該點選擇好....

送比你定賣比你？睇咩價位啦...
你新手買其實只要部機冇壞，我覺得買二手試下自己興趣同水溫都係好事

一陣買左部新機番黎放咪盞浪費

keep得靚仔below 7000都有得諗

不過xt1機能而家黎講就差啲

影啲企定定嘢冇乜問題

咩價錢係合理 因為佢比我睇左相有咩 冇講價錢

你參考下，今時今日XT1唔值錢...
係戈兩鏡較值錢
你可以用同樣方法搵kit lens and 55-200幾錢

岩岩係百記入左支10-24，信用卡應該佢同F仔有優惠最平，細鋪又無回贈$1200，諗諗下都係早買早享受。
btw想請問b+w UV filter XS-Pro nano同唔係nano有咩分別？求解答，邊款會好d？

玩開菲林rf，有興趣入手xpro2，想用翻自己d M鏡落去，有無用開xpro既巴打分享下有咩pros/cons，定xt3完勝？
但而家買好似幫fujifilm清舊貨咁定係等下先

Xt3 dcfxxxr 105xx body

明白 我再睇睇先...

買左幾錢？唔計fuji 回贈

8900升到10500

我真係無諗過機會升價

貴到癲左
咁多人出機咩

有冇諗過佢係等你班人硬食 基本上無咁多人留意富士鏡/機 佢先平 有優惠反而仲貴真係痴鬼線

重有回贈?
唔係到2月底only?

10-24

四月又黎啦

想買支

想問問有冇免費Mac 機RAF viewer推薦？剛新轉fuji發覺開唔到raw, 無知一問

所以轉軚買xt30
岩岩冇問埋價
有冇巴打報一報自己買左幾錢？

前幾日係mk格過價多數都賣$6650 body and $9650 kit, 百記/蘇0買都應該冇蝕

可參考#189 #190

1024 百記咩價錢

有冇巴打用緊15-45?
岩岩買左個二手，好輕好細，唔介意畫質既帶去旅行真係一流

唔睇四角真係冇咩好挑剔

Capture one Fujifilm

XT3

The firmware update Ver.3.00 from Ver.2.10 incorporates the following issues:

Strengthened the accuracy of face / eye detection AF performance
The AF algorithm has been improved along with the accuracy of face / eye detection AF. The ability to detect faces in the distance has been enhanced by approximately 30% and AF tracking is now more stable, even when an obstacle appears in the way. The improvements in AF are applicable to both still photos and video recording.

New Face Select function
The Face Select function has been introduced to provide priority auto-focus, tracking and exposure on a selected subject when multiple faces have been detected. The priority face can be selected by using the touch screen or focus lever.

Faster AF speed for subjects at a distance
A Double Tap Setting and Touch Function has been added to the touch screen settings*. The two settings must be set to OFF to provide a better touch screen response. These new settings allow a more intuitive touch operation when shooting, AF and focus area select.

Intuitive operation of touch screen
A Double Tap Setting and Touch Function has been added to the touch screen settings(*1). The two settings must be set to OFF to provide a better touch screen response. These new settings allow a more intuitive touch operation when shooting, AF and focus area select.

*1：By default, Touch Screen Setting, Double Tap Setting and Touch Function are set to all OFF. Touch Screen Setting must be set to ON to use the touch screen function.

Focus frame when EYE DETECTION SETTING
When using EYE DETECTION SETTING, only focus frame on eye is displayed.

Improvement of AF/AE area tracking when using EVF
When using the EVF, tracking function for AF/AE area movement by touch screen is improved.

Push function of the Focus stick when INTERVAL TIMER SHOOTING
The push function is disabled when INTERVAL TIMER SHOOTING.

FLICKER REDUCTION function
The options are changed from ON/OFF to ALL FRAMES/FIRST FRAME/OFF. And when choosing FIRST FRAME, the speed of CH countinuous shooting is imroved.

Message when IMAGE TRANSFER ORDER
If there is no image of TRANSFER ORDER when turing on a camera, no message appears.

Fix of slight defects

依家先入手XT-20會唔會太遲？
都係想隨身袋周圍影

太遲啦再講多兩講仲遲😨

終於出，咪知實際會快幾多呢

見恆生有promo都係五千頭，所以先想入手

學生哥等派4000蚊買支 35 1.4

我已經預支買左枝老娃9mm

各位，想問問如果想入x-t3 kit 同 16.4 ，希望7-8月用，依家買同遲D買會平D？唔該

*依家買定遲D買會平D？
補充，窮L要分期

我都係咁落坑

好冇用

新手？無有片需求就買xt30/20 算啦
個差價差唔多夠你買多支鏡
如果未用過富士，最好用之前1個月買，先熟習下部機同鏡

有枝laowa 9mm 同16 f2.8，但都想買枝10-24，見而家平幾百蚊

新firmware 即玩即同同事玩
對眼快而準 35.4都好得
今晚低光環境再同個女試下先

新唔哂啦，以前有用過n記dslr,加上工作上有接觸攝影/拍攝，所以想入xt3

唔好宜家買
個價升到唔合理

依家幾錢，大約幾錢先合理？

放心唔會有

$1500先買啦..

現在（去百記格價加恆生卡）

遲買會仲貴？

百記用恆生卡係咪可以即刻用返個d cash dollar回贈？

唔得，啲cash dollar 唔係即時畀返你
要過幾個月先入落戶口

淨可以$100cash dollar 當$200洗

三月8900
現在10900

xt3 body 9千頭咋嘛…

我二月底先入坑富士
好彩戈時狠心一次過出左XH1, 10-24 同16-55
食佢一次加價

依家買心理會有啲唔平衡

Btw 回贈仲未到手

你問佢就會話得返水貨

嘩 巴打 一野就上1655

連無回贈 d 鏡佢都加價，真係好痴線
14mm
兩星期前: 4890
星期日: 6290

我買嘅時候都係被百記sales說服咗我買XH1+1655，原本其實諗住買XT3

好正

我拎10-24都覺太重，唔係會買50-140

xt30出之前問過百記xt3 kit 11xxx

XT3 BODY ONLY

出手要狠
同埋我之前用開canon 500D，知道光圈用時方恨少的道理
一開波整支天涯鏡先唸其它冇死

對於手震撚黎講梗係XH1啦，平咁多....T3係新sensor同追焦快啲
但張相影震哂又點追焦呢...
同埋我唔拍片
所以XH1無懸念

我影完顆粒效果嘅相係macbook到打開會自動消除咗 但用space快速預覽又會見得返啲顆粒效果 應該要點做先可以打開都保留到顆粒效果

重量需要習慣遮，用肩帶囉..
雖然我係用碗帶....

追得焦既多數快門要夠快啦，又何來震晒

柏金遜咩

RAF or jpeg?

你講得冇錯
但我對防震需求大啲

我有16mm ， 去旅行買多一支帶去大家會選擇35mm定50mm

23唔諗？

有16唔諗23mm

想問 XT3 拍片時開咗人臉對焦 如果畫面同時有兩個人可以點揀對邊個人？試過㩒左右同 touch mon 㩒都郁唔到 用 joystick 一郁就熄咗 face detection

up咗3.0未？

未 聽日會升

up咗3.0先有得㨂

想問下有冇XH1用家？
雖然XH1對焦差過XT3但係想問下其實夠唔夠用？(影正常野 唔影激烈運動嘅前提下)

一代比一代好 正常暗位都係XT3快 XH1 對耐少少 唔會唔得 大把人用緊XT2,1

唔影運動
唔影動物
唔影小朋友

影女朋友35
街拍50/90

h1+ 50140表示影狗冇問題

H1配35f2 整體望上去好奇怪，XT3就好睇好多。

去歐洲旅行 ⋯會影景 影建築物 影人 影星空
手上得10-24 同 18-55⋯
如果只帶/長插10-24 會唔會唔夠用

帶多枝無壞啦，又唔係重

我用xt2 加canon大白兔影飛緊嘅雀ok 感覺仲好過之前用50140+2x

XT2對焦係咪爭XH1少少? btw 用轉接環對焦係咪會慢少少?

XH1係富士上年APSC最高規格旗艦機.. 唔明點解咁多人睇唔起 定位係GFX弱化版
你會唔會話十年前5D2對焦慢？

去歐洲帶1024+長焦影雪山

我xh1試過連埋直倒用，醜到

ff鏡同apsc鏡仲要加增距比

同一組合，但我平時長插1855，影大景/建築先換1024，同埋夜晚你預支1024唔使拎出黎，影個景一定要落架

jpeg

1024影星吃力不討好喎

係唸要買35戈時已經想像到，決定唔入😂

macbook用咩打開？

手

過相落iPhone 順咗

用緊an機 仲係舊app

見回贈想入支10-24, 想問而家係咪邊度買都要64xx up? 明明之前平d

終於入左x-t3....
之前見巴打share accessories 見到monfrotto pixi pro 腳架仔好似幾正
想問仲有無咩accessory 推薦？

peak design slide lite / 快門制 / hot shoe 蓋 etc ...

快門制邊到抵買？
星際個價離哂譜

淘，幾蚊到幾十不等

螢記

在下新手，請問快門制有乜用？

感覺型d，無咩用

咁點都會好禁左d嘅

XT3買左幾錢？

有無巴打知香港邊度有 wotancraft trooper款 相機袋賣？

有間鋪5蚊3粒

見唔到有咁平，求link

我都想知
知道肥花個價之後
想是但去d 其他地方買行算， 9140

問過都係得水貨
行貨有價冇貨

明哂
遲下去入XH1先

11770 xt3+18-55

有冇巴打知依家xt30個優惠做緊咩價
啫係body + xf18-55 + xf16mm f2.8個set
但見樓上巴打xt3都係11xxx, 有d 15/16

意思唔係咁 XT3 XH1各有所長, 了解下好好多

xh1冇 eye af, 三思

新入坑 想問xt20 1855 kit set買水貨信唔信得過見佢都唔係貴二手好多

水貨係無保養。
基本上都除非人為，如果唔係都好難玩得壞部機

新手第一次影星空。。其實會建議用18－55定10－24好？

影星買samyang 12mm f2

h1有喎

屌 真係on 9
仲以為d 人會去買xt30 多
我自己xt10 想上xt3 都買唔到
on 99

唔會做到XT3 係Ver.3既EYE AF表現

你確定？

呢枝鏡平得黎好輕，放係袋到影星個陣先拎出黎

呢枝真係為影星而買

不過我用緊laowa 9mm

師兄我都係，早排買入
近排仲未有機會出動

天氣太差

想問下咁多位師兄 影星你地用老娃定Sam Yung 見到有d師兄10-24都話夠做 只不過後制辛苦d咁求教

請問大佬們Touch screen 你地會touch to focus or shooting?

我岩岩先識開黎用

老蛙有冇XF monut 架？

我用蒞focus

x-t30 kit 同16mm 2.8分開買係咪就無回贈？

光圈越大越有優勢，F4光圈夠你影下星，但如果影銀河就搵搞

大時代T3行貨$8900

想問Fujifilm Studio是咪有晒所有鏡可以試？

影星用16.4？用咩會好少少？

Samyang 12mm

先貢獻後發問
以下都係上星期 XT-30 18-55 kit set價錢
星際 2/F $9480(乜都無)
Dc fever $9780(with 64gb memory card and extra battery)
豐澤 $10199(匯豐 credit card 回贈 $400)（with 64gb memory card, extra battery, 相機袋, 保護貼)
蘇寧 $9690 (匯豐 credit card 用paywave/applepay 回贈 $400) （with 64gb memory card, extra battery, 相機袋, 保護貼)

想問如果想買filter (CPL) for XT-30，大家有咩推介?

係

係到收支samyang 二手 x mount 90%新左右
價錢tg傾

samyang 咁撚多枝

12mm f2.0

打漏左原來

係到收支samyang 12mm 二手 x mount 90%新左右
價錢tg傾

B+W

唔該曬巴打，睇黎我會去蘇寧買

仆街去左蘇寧買body用匯豐卡分期佢冇同我講可以用apple pay
問佢有冇64GB卡送佢話得32GB

送咭呢d都係睇sales心情/市況/巴打牙力嘅

你哋個人鍾意XT30 黑色灰色定係銀灰色

下星期去旅行，仲諗住去旅行前入部XT3， 點知冇啦啦升到咁貴

Xt30

我自己買左銀黑，而家想要返黑色

用緊XT-20 對30冇興趣

黑色

用緊xe3同xh1都係黑色

我會買16.4，除左影星仲可以玩埋其他野

點解好似無乜人推支16 F2.8嘅
連xt30買平好多喎

大師話垃圾喎⋯⋯

冇得威

邊個大師？有冇link可以睇睇？

枝鏡質素ok

大時代

頭先問埋蘇寧 $30xx加埋hsbc $400回贈同富士個$1200 ,都係半價，好似幾抵玩咁
有冇巴打可以介紹下呢支有咩好壞處
伸利：考慮緊呢個xt30 kit + 16mm 2.8 呢個package

16 F2.8邊有1200回贈…

個枝係 16 f1.4 黎架

你諗多左

我之前見16.4 有回贈直上左
16mm 2.8 壞處就係光圈比較細

xt30 kit + 16mm 2.8 就有700回贈

16 2.8對焦快同靜過1.4

咪老點人啦，xt30 kit +16 2.8有 $1400回贈
Xt30 body +16 2.8 先係$700回贈

呢間係黑店？

我見佢fb寫可享$1400回贈

xt30 kit + 16mm 2.8 + 1855 就有1400...

你睇清楚d 先

係喎，佢講緊kit

不過都唔係佢講緊既富士1200 回贈

買kit果啲 變相加多$1600 就多支16mm玩
抵到爛啦

係我記錯左1200sorry

其實16.4本身對焦都唔慢

16.4 鏡皇
係重同貴姐。

極度掙扎中幫手比啲意見，黎緊去北歐Exchange
煩緊帶咩鏡，已有XT2+XE3, 1656,56 1.2, 50140,
煩緊個位想入唔入多支1024, 但又係驚帶又會太重（會去挪威行山），但又好驚唔夠wide, 自己去又唔會影女但又好鐘意56 1.2影出黎嘅感覺，買唔買埋1024同帶邊啲鏡去好

laowa 9mm 同samyang 12mm 都唔算重，細細枝又夠wide，又可以影埋星

有無人xt2美科直倒 一插就顯示機器過熱 有個bug

話唔定電壓出事所以一開就咁

有咩計 係粒電？

Laowa 9 mm畫質好差
要輕既話我寧願入14mm果支

近排玩MF，準備入12mm

想問下laowa 點差法 考慮緊laowa or samyang

畫質差，全開光圈暗角明顯，成支鏡出黎個成像都偏暗，我自己就唔係太中意

仲有啲色好核突

咁你用緊邊枝wide 鏡？

16.4算唔算
好少用wide鏡
我都諗緊入唔入1024

我budget有限，只可以考慮laowa samyang
唔該你先巴打

買二手囉
玩完唔岩再原價放返出去，唔洗蝕

係啊 我都係prefer 2手

想問下samyang既鏡邊到有得試

除左暗角多d，畫素係好好，所有review 都係讚呢枝

全開已經夠sharp，收到f11之後先開始有下跌

你覺得差只係d 色同暗角唔岩你口味

色盲先會話正

以我所知可以去二手鋪搵枝黎試

有冇巴打有玩支90，抵唔抵玩？

想玩支等效110-135定焦玩，有無推介？

用過laowa覺得唔錯
不過太wide要習慣下

諗住買XF16 1.4，有無師兄知邊間最平？

下，唔係掛，我一買左返黎，

試影左幾張已經好後悔

同埋我覺我佢啲色同線條都好散

講左咁耐有冇D圖睇下先？
一個話好一個話差咁樣講落去唔係辦法

冇架啦，間間都貴，平都係平1/200
早買早享受啦

話差個d 有幾多個真係有

利申有一枝

如果你覺得呢枝叫差，咁你唔使買10-24，仲差

我買完，用左一兩次就放左比人

唔知你有無對焦好，手動鏡唔係拉到最盡就係無限遠，要回返少少，對錯d 已經差好遠，就算開細光圈都係咁

一開始我用個時直接超焦距，發覺sharpness點解同外國review 差咁遠，之後專登慢慢試清個對焦環無限遠，即刻sharp 返晒

如果對唔到焦應該係睇得出out foc
但問題係佢啲色水好柒

ultra wide 差少少咁對唔準焦，係會覺得畫質鬆散，尤其四角，唔會覺得out foc

色呢d 好個人，而且數碼機影raw 無咩影響

有 Samyang 12，色水好唔富士，但係畫質算幾清。睇你用唔用慣手動對焦千幾蚊貨仔都無得要求咁多

X-T20 連 16-50MM 係最好?
但我見第一頁話16.4必入同18-55 - 新手神鏡
第一次買相機
我見百記賣t20係咁樣跟 先想上問下

新手跟枝1855比較好，呢枝良心鏡黎
16.4就睇budget啦，你用枝1855試晒啲焦段先買定焦都未遲

唔該哂巴打先
咁想問邊到有得試 因為我係想連埋相機出

皇室堡10樓有Fuji毒氣室

咪1650啦
1855

出18-55啦

但其實影景影星都放無限大？
定係影建築個啲唔係

唔係2k 咩？ 千幾咁平？

超廣角鏡除非係影近野，一般都係收光圈較到無限遠任影
不過記住鏡上標示既無限遠都係假既，要自己稍為adjust

非原裝鏡買二手/水貨是常識吧

50-140要帶 挪威郊區好多上山tele影番落黎好正

好多外國review 講Samyang QC 麻麻地，尤其枝14mm，要揀幾次先揀到枝光軸正常

唔知行貨有無得換到正常為止，如果無得換，買水貨就算

其實真係粗用就算
反而我枝16.4 真係再貴都要買行

見到而家16 1.4 有回贈，有d 心思思想買

但已經有枝16 2.8了

So 0 買機信唔信得過？
平時去開CAM2買

16 2.8

X-T30出左1.01更新

就係驚去歐洲影教堂唔知整較好
都算近野

簡單既做法就係你將部機轉去MF mode出街影一次

Improved operability of the Q (quick menu) button
To avoid accidentally opening the Q (quick) menu, the button reaction time has been increased.*
*FUJIFILM Corporation plans an additional firmware update in June. This will allow customers to use the Q button as a Fn button. This planned update also allows the user to disable the Q button and adds it as a choice in the Function (Fn) Settings enabling the option to assign it to a different Fn button

正，成日hi 到個Q制

唔撚用得？

岩岩買左枝50-230 II，暗d 既環境已經拉晒風箱咁對

好彩只係買黎影風景用，都勉強接受到

自認技術麻麻 試過MF mode影過一次
當時睇一切正常 自以為中晒焦
但返到去聞一聞相 就見到呢到朦個到走焦

update 完，係改善左，輕輕hi 到都唔會再誤開

我百老匯用恒生卡
6680-350-1200 =5130

你係咪拉到最盡當係無限遠？

其實係屋企個窗影出去，再落返電腦睇，已經試到對焦環邊個位係"真"無限遠

試完一次，之後心入面就有印象應該扭去邊個位

唔係250咩？

用埋Apple Pay 都係得250+50蚊?

cash dollar 100 當200

買鏡賺返黎既cash dollar 係咪唔可以即刻用返落枝鏡？

唔係點吸引到人買50140

明白，咁賣緊約幾多錢？

search下就知

多數唔係特約經銷商無$1200回贈

個d 特約最多貴一二百

想清楚幾錢落去問

thx

買左XT30 kit + 16mm 2.8
多多指教呀大家

可以update 埋最新firmware

影人像多既話應該買xt30 body加枝35.4好定xt20 18-55kit set加35.4好 好難揀 價錢好似差唔多

xt30，有eye af 影人好好多

同埋35 1.4係舊機對焦比較慢

插xt30 對焦爽快好多，基本上一下就中

新手budget有限唔想買過萬既機係咪買xt-20最好？

有其他推薦？

X-T30 KIT都唔過萬，最好

仲有55-200

左諗右諗
都係入左50140
窮了

好拾得下 仲好重下

請問1024咩價左右

呢枝係我最衝動入亦都係最無悔嘅一枝
計埋回贈都係8差多啲抵到仆街

豐澤問好似61xx

咁平？

出面街都做緊6千中

琴日問

邊間

我聽朝去買

有人話係全個system 最sharp嘅鏡

我$4400收二手返嚟 好抵！

最sharp 點計都係marco 鏡啦

元朗，建議打個電話去問左，通常都無貨要問下佢幾時有期

你意思支鏡個環♾未必係100%無限遠？
我部xt20 set左手動對焦個mon會有紅點提示邊到對焦點最多，等星期一交收左先試到

重我一向唔太介意
而且比起fullframe70200都算輕
價錢就...扣回贈2000 正苦派4000
都幾抵玩既

我指鏡頭對焦環扭到最盡唔一定係無限遠

咁遠 唔知打電話肯唔肯報價

明白哂

買得過？但佢係配16 50

咁樣買係咪有1千4回贈？
諗緊咁買放返支 16 2.8 出去 換支三羊12
係咪抵過我就咁買xt30 +kit +3羊

回贈係$1400
鏡呢d你問番其他巴打喇，我新手都唔係好識

部機買得過，但配18-55會玩得開心好多

有無巴打放18-55 kit鏡？係肥花收極都收唔到，
1800左右會唔會太低？價錢可以再傾

KIT SET都合理既

如果係盒裝MIJ就貴幾舊

終於都收到回贈支票

幾時先有新一代x100

以前兩年一代，而家連rumors都無，我估今年都未必有

而家買x100f 好似好唔抵
新sensor 又勁咁多

講真x100 呢一兩代無咩特破，係加像素同加快

再係咁更新落去都無咩意思

我有選擇困難
巴打們set左咩recipes ?

如果你入完16 2.8 set想放返枝16可以搵我
是關我買完kit先知加枝16有回贈 有d後悔

請問有無ching用過X-PRO系列，感覺如何？

X-E3加支23MM 仲抵玩 性能又好 又平

x100f餅，好過支23 n倍
富士最鳩係無靚餅。
唔明你地想要35。4 mk2有鳩用
要都要18F2 Mk2啦

講重量同大細

你睇返有幾多人討論18幾多人講35
就知邊知需要出啦
1855都包埋18點會有咁多人想玩餅

35多人講係因為平 性價比高姐，
要對焦快35仲有F2，
不如出支靚餅好過啦。

10750 尋晚9點幾見有貨 廢事再行
之前問幾間都差唔多價

新sensor係video果邊勁咗 反而iso好似無乜大進步

其實買很x100系列都係出街輕便為主 都應該好少拎黎拍片 咁其實就算放塊新sensor落去都無乜大作用

反而希望下一代加防塵防滴

利申: 啱啱先買咗部水貨x100f

餅鏡係方便直接放入袋仔拎出街

水貨都要$6xxx

16.4你買幾錢？那裡買？

鏡價貴晒
好在要買都買左

有恆生卡真好

前幾日買左個獨立差座 俾xt30 差電用，發覺d 電比用usb c 直接插xt30 耐用好多

唔知點解

自己幾中意fuji 啲色，新手無咁多budget，想平平地試玩下，有無巴打放xt10

建議搵部XT20

X-E3 23MM KIT 起步

Xt20 今日去睇完二手3200，xt 10 二手1600， 其實20都好吸引，不過價又差成倍

今日淨係見到X-E2炸，2同3會唔會差好遠啊？

二手? 新手唔建議買二手

BTW 百記XT20 5K1

睇下先，唔該曬

我有部xt20 good condition
想放 3000 要唔要

Xt30 已入坑
有冇好嘅叉電器同電池推介？

電池一定係買原廠，叉電就買啲有display叉左幾多既叉座，有啲有得同時叉兩粒

跟機無 叉電座？

究竟以家1024百記係咩價位

得叉1粒

新手追完po有個問題想問
Samyang 12mm其實光圈都算大 F2.0 影得又夠wide又輕身 優點都幾顯著 但見比較多人選擇16.4 or 10-24 有冇師兄可以講多少少

因為副廠得mf

16.4 對焦距離近好多

Xt 3 個價幾時先肯落返黎

用左幾年xt10 當年跟kit set買
宜家有16-50同35.4
想買多支大光圈wide少少旅行用
應該揀23.4定16.4好

我就咁打開冇用software

有35.5就買16.4啦
23.4用途有少少重疊咗

唔好意思呀
想問下模擬菲林大家會點set

P.1 #9

咁樣谷左上去有排都唔返嚟

機連18-55 公價大約幾錢左右

我見格價網 間間唔同價

kit一定係1855最好
16.4 唔係必入
個個係某會員既comment姐

百記有優惠 其實出得過

補支23MM F2 大光圈都唔錯 拆KIT先2K3

自己得支kit鏡 想買番支輕便既鏡 插落部機度就咁拎比街 睇過之前影d相用23mm 比較 買支27mm黎用 會唔會差太遠 見佢千幾蚊 好似幾抵玩

用23mm比較多

我諗呢度少人有27
自己google XF27mm review睇下

有冇巴打知邊到有呢d圓扣，淘寶果d好似好幼
Xt30用

有 係唔係要，我轉xt 3

五金舖？

呢款得唔得？

我有27，舊機kit set買
除非真係想好細好輕，如果唔係不值一提

新手追完po想問，啱啱入坑
依家出機係咪xt30+1855鏡係最啱新手？

16同12焦段差咁遠 又大一級光圈
1024又係變焦鏡 邊有得比較

今日去cam2試鏡 本身已經有10-24 拎左支16.4上手 真係差d出事試埋90真係少d定力都唔掂

今日去毒氣室試左16-55, 覺得唔算重，好想買

我要買t3 唔係 t30

有無人有買16.4 個 hood ?

語癌 有叉電器 冇叉電座 想一次過叉兩粒
Btw唔該巴打

買了副廠

終於收到2月回贈張支票

有興趣啊

Thx

不如試下peak design 嘅扣

扯兩扯就變型不了
幾時都係三角扣最穩陣

其實你地係點樣上PD個扣上部機度？

個橢圓扣都係pd送嘅

點解我個app search唔到xt30有新firmware架，部機仲係1.0，個app話已經係最新既

我都有pd 三角形 不過就成日唔係置中 斜埋一邊 好似你幅圖咁

想知你地會唔會買uv filter 當保護枝鏡
新手準備入枝35睇下洗唔洗買埋

會, B+W
暫時唔會用保護鏡嘅係SY12, 廢時多塊鏡阻住我影星

枝鏡就兩千幾 塊嘢都3 4舊

跌過就知有用
塊野碎哂前玉冇事果下既安心感

FB見到佢有推廣 除左XT30 其他機身齊唔齊?

我就用富士原裝扣同皮再DIY

影人既話
xt30都夠用
眼睛對焦好方便

自己有咩鏡

有無人拎過機上cs整
其中一個cardslot壞左
想知大約整幾耐

Vintage Kodachrome ok

前幾日拎去cwb整evf
佢答我大約要兩星期

整evf要幾錢

我部xt10早排無啦啦壞左evf

btw, 咪撚信佢兩星期，佢 抹鏡頭都整咗我一個月

我仲係保養期內 唔清楚呀 佢未打黎報價

屌呀 我下個月仲要去日本 會唔會趕唔切

你趕就隊上荃灣

CWB係代收機，一星期兩次

自己懶冇計

如果換零件
仲要睇佢倉有無貨
無貨佢由日本訂都要成個月
我試過十二月頭拎去整鏡頭
結果二月尾先拎到

到時再算

我係刮花左塊玻璃諗住拎去換一塊
希望唔會因為咁on9而冇相機去旅行

出左去試機 富士d鏡唔聲唔聲升左唔少
支1855盒裝 mij要2k6-7

投資富士鏡保值

Xh1 點禁水平尺同九宮格出黎？

上兩個月出左xt3連kit
個陣肥花仲有discount 連埋35.4出 枝鏡減到2700
但個陣冇買費時一次過咁大筆手費 以家升到3300 屌

本身又係想出xt3 + 35.4 見個價升成咁 又唔係趕住用 不了

2700咁抵都唔入
頭先我問f2 都要2k8

咪就係，早兩年1.4 二手都要2500

費時一次過洗咁大筆呀 清空戶口啦

過左去 無謂諗啦
35 1.4 早兩年有一期賣2k3
我都搶唔到

請問宜家邊度仲有x-h1賣？上咗dcfever話唔會再返貨

去凶宅問問

cam2見到有一盒

百老匯 x-t20 16-50mm
$5180 幾抵玩咁

最後忍唔到手係肥花出左10-24 再換購埋35.4
早買早享受算

話換機換左成年 原本今日打算大出血

xh1 +1655 結果變左xe3 xf27

入左50140 用過真係覺得值回票價

早兩日百記同凶宅都有貨，兩間都有信用卡promotion 做緊，扣埋分分鐘平過fever 好多

登記個保用証書編號姐係邊個? 係咪顧客保存?

保用證右上角

我之前都係咁扣法，個圓扣係跟機果個
用左大半年，有日條繩”登”左出黎，好彩反應快接住部機，自此絛繩直接穿機身
雖然到而家都唔係好明個圓扣咁緊但條繩點甩出黎

THX 巴打

想入
有無相睇

登記個網load咁耐既喂

登記完保養之後點先有回贈?
我仲未填銀行資料個D 佢點寄錢 定係唔洗架 淨要地址?

唔會有嫁，mon 左兩三年呢度個個post都係傾器材，勁少人出圖

正常

轉左XE3 發覺D色真係唔同以前舊機

就算用ASTIA都假假地咁 無咁自然

問咗百記，$8599送直倒同兩粒電，算唔算合理？

新人入左XT30，想問大家會唔會買副廠電？有冇推介？

百記 凶宅 都冇晒 xt30 body
食唔到credit card discount

正常啦，再唔買就唔駛買

有無人知1655 f2.8 未有回贈個時係幾錢？ 全部都7000中

10-24快樂玩耍中

畀多少少買原裝啦，副廠電好多都1年左右打柴

I

就咁用支50230都覺得支野幾好用 雖然執左少少色

預撚咗

搵圖好難咩？

貴撚咗

你預會漲電自己諗

$6280

之前賣幾多？

好似7000尾

你咪試下追番之前禁圖片模式

呢度九成時間 都係問邊支鏡好同問價錢

機身個窿好細喎

影得唔好勿屌

好啦 都係買返原裝

得18-55 同 35.4

本身用緊a7ii+kit 轉xt20會唔會不智本身唔拍片 同埋sony ff鏡實在支支都好大同好貴

Xt2/Xt3 la

好似未需要用到旗艦機住

想知依家Fuji Xt-20個行貨二手價大約係幾多
3500買行貨二手連盒配件過保 價錢算係貴左定平左？

買左? 新機BODY 4K2

會需要的，遲早都會上到去

而家百記xt30淨機有冇貨

傾好左 但未交收比錢 係唔係應該搵個價再平d先合理

百記 1650 KIT 5K2

自己考慮下

水貨都只係3k6

點解而家啲鏡不斷直線上升緊

之前一直都係用開700D
咁岩月中去日本想轉下相機 買左XT-30
對影相真係0認識 影d相都只係較曝光
但已經覺得好靚

時代百老匯冇XT30淨Body要連Kit鏡先有

百記用痕身卡係咪有優惠？

第三張有無調色？

邊到有xt30淨機黑色
問咗dc,百記cam2都冇

如果為咗budget而揀xh1 唔揀xt3 係咪好不智

有無巴打用過Viltrox 啲微距環？效果如何？

我覺得唔會，因為XH1有XT3冇既野
XT3 係個底新啲同連拍快少少

如果唔拍片的話......

4張都有入過LR

可以問下旺角永城～19號係佢收左部黑色整機～ hk＄︿︿％）～跟張吐屎吧64gb半快卡～

2019年4月仲有幾日5月都仲有人問

等到2046

小學雞問題永遠都有

每次見到都會炆

想買x100f係咪太遲

有心唔怕遲

同埋好多人用xt會加grip
加完同部xh1咪差唔多

但係xh1有加厚機身 8h塗層 靜音快門 防震 防塵滴位多過xt系例

係輸afc性能 至於畫質應該無咩分別

利申 最後買左xe3同xf27 由最大變最細

終於收到2月嘅回贈支票

有冇二手fuji群組介紹

借問聲買個時有無D野係要個銷售商去吸印仔㗎 個D咩保養單

所謂回贈即係富士送錢俾特許經營商, 消費者無得益

大家點睇samyang 35mm f1.2
如果同Fuji 35mm f1.4比較

想問50-140平時賣幾錢？

16.4
23.4同35.4 有小小重疊咗
16.4係fuji 最top個幾支prime
比多小小 但唔會後悔

1650kit個價好似好吸引想問建唔建議新手買？定加錢買1855kit好？唔該各位巴打

$5000支票已袋快過正苦$4000

仲有無巴打夾單/放16 2.8？

佢張保用證要吸 我係買果間會主動吸

希望10月有機會落啲

新手用緊X-E3 配 35 1.4 影街拍比較多 但又想得閒影下景 得閒影下人 應該入手咩好 56mm 1.2?

X-E3最啱搭餅鏡

拎左xt3去整
用住xt1先

有咩好介紹

以家日日出街都帶機連35.4
可以隨心拍

富士餅鏡得兩支啫
兩支都好 睇你習慣
用35.4街拍我怕你會好容易錯過最好嘅一瞬
問多句 你當初買X-E3係貪平定鍾意佢個size先？

btw 35.4都算好全能㗎喇 影景影人都夠晒做
再買鏡就建議向偏啲嘅方向入手
不過X-E3唔建議用太大光圈嘅鏡... 太重 外觀唔balance，grip位又唔好揸手
例如上面講嘅 便攜性 (餅鏡 18 or 27)
大景 (14/2.8 or 16/2.8)
遠景 (80macro or 90/2) 唔啱X-E3
方便 (變焦鏡)
至於56.2係好極緻嘅人像鏡 有女咪入囉

Sor for 1999

有冇師兄想放xt2+1855

同你一枝我都有A7ii，不過有兩枝鏡2470GM+55.8
心大心細想轉富士XT3
Sony D鏡真係好貴、又要煩執相

XE3 evf 睇相 sharp 過用mon睇好多係唔係正常

用app過相係咪會縮咗
我相機原相係6240x4160
到電話就變咗1776x1184

方便真係 唔想帶太大相機出街咁

多謝ching 咁我應該睇下 18 or 27 咁 23mm個個得唔得

setting有得較唔resize

今日終於入坑，x-h1+ 1655

想問下師兄點解唔入XT3入XH1?
同埋平時影開啲乜野

23 F2? 得呀 又細又輕又快 不過同你支35.4影出嚟視角好接近 買完唔會興奮

23真係影人又影景

你要原size冇用㗎部電話係唔會show 晒出嚟㗎

但係我之前過係原size嚟
有無得set翻

因為我有柏金遜手
平時旅行影境多，但部入門單反已經滿足唔到我

咁快要整 壞咩?

wise choice
真心如果唔多拍片/唔需要追焦連拍
又影靜態/風景多
諗唔到有咩理由唔揀 X-H1
係呢個情況 IBIS 真心實用好多
有人可能覺得有新sensor IQ 會好啲
但真心兩代 sensor 同一setting 影一張 blind test 都睇唔出有咩大分別

X-H1太大部
唔係講緊body大部
而係佢基本上必須落直倒所以整體好大部

BTW, 想問下CAM2 DC宜家X-T3做緊咩價
肯跌番未, 貴左勁多

可能我個人習慣, 以前一直用開 D200 D300S D800 都係大大部
最初揀果陣覺得 X-T3 唔係幾好揸手太薄身
個sales話加個柄俾我試加完同部X-H1有咩分別

但點解話一定要落grip? so far 我個 grip 剩係用過黎差電

BTW 諗你都唔好諗邊有咁快跌

影景影到噠程度先
16.4囉
不過影人可能會略嫌個背景wide左啲

我覺得唔應該因為機既大細，而縛住自己應該買手鏡買噠鏡
除非你有錢買多部機姐
如果唔係唔應該因為咁而揀鏡
照你咁講用xt系列果班都唔可以配100-400啦

用緊xt2 + canon 100+400 揸得好唔就手 因為xt系統就算加直度 個快門都係喺機頂 用長鏡個手腕會扭得好勁
期待緊xh2

頂班機貴在個設計梗係有原因嘅

T2相機唔係預你長時間揸係手

呾係預你點
掛係頸

同你想法一模一樣，但ching你玩得起gm點會怕貴

你仲咁老土

梗係攞嚟襯衫扮文青

揸 tripod foot

章魚腳架係咪得Joby可以買？有冇其他選擇？
暫時最重組合係XH1+1655

其實我見XH1一出嗰陣 有好多評測都話佢對焦唔曳
攞黎影motorsports 板仔 ski/snowboard 都好似好夠用
究竟如果唔係專業影sports有冇必要上XT3? Btw專業影sports嘅都唔會用fuji啦

入完先知鏡海無底深淵想升級又無乜錢
都唔知買A7r3定A73好，買鏡又想買24.4，但同一焦距有2470gm，換body定買鏡好？
1635gm同70200gm感覺又唔係常用

我用緊Fotopro UFO2

其實X-H1本身都唔差
係X-T3岀左之後啲人係咁比較之嘛

Size重量都係考慮因素之一
始終HX1都係大一個碼，百貨應百客，最緊要影得就手

唔小心整壞左個cardslot2

我都怕呢個 所以先唸過56好唔好 23f2 同 f1.2差得遠唔遠

想問下16-55配xt3會唔會頭重尾輕?

其實諗左好耐買唔買好 自己影相拍片一半半
一直用開kit鏡拍野 但低光環境表現實在有限
唯一既大光圈變焦1655又冇ois又難上stabilizer

原本搵唔到支60 求其買黎旅行頂住先

但支27畫質有驚喜 個焦段都係

夜d放相

btw xe3過相仲麻煩同慢過部xe2

有無巴打放xc 50-230??

一叉野多啲啲咋喎

係日本跌鬼咗16.4 個cap ...
結果一不做二不休索性買個埋 hood，幾靚仔

仲要平過香港買

X-E3 XF27 J到我出血

支27假假地都係XF系列

富士出品

入手左 XF 80mm f2.8 Macro，
雖然支鏡好大支同埋價錢貴，
但係影D小物件好細緻，
不過焦段太長要影曬成碟食物就要企起身仲要行到好開，
如果富士可以好似ＣＡＮＯＮ咁出支３５ macro就正了。

有冇人覺得xt3 body前面個粒黑色蓋仔好易甩 唔見左一粒，淘左一粒而家又跌左

張櫻花散哂ge?

好遠

幾錢入手

1655個hood有少少打柴
想配返隻要去原廠？

另外會唔會有副廠方hood喺香港買到？

Eshop優惠 XC50-230mm $1099
好心動

垂櫻 係底影上去

入咗冇壞
買咗後悔三日
唔買後悔一世

深夜放毒

好立體 完全感受到熱氣同脆度

4舊水鬆啲

師兄，你戈支咩價位？
我係淘寶見Joby 1507 承重3Kg係799人仔

呀…我諗呢枝都係唔岩你用，原來負重得800g

我見冇人答我問題想再問多次
想問大家點睇Samyang 35mm f1.2 ED AS UMC CS
想同富士35mm既廠機做下比較 睇下出邊支鏡好

未用過，但剩係重量同MF既關係已經唔會入

用咩film simulations setting ?

classic chrome

係日本 淨係帶左一支27 再一次愛上富士

用16.4

xt 3撐持拍片用邊支鏡好？

手持

買gimble先，然後再入1855

第一代?

應該就唔係，我係收到fuji個email見到

fuji eshop?

係呀，因為早排先買左XT30登記左保養，佢送條優惠CODE黎

好似好抵屌

原來係買機優惠
我仲等緊灰色

我都係..不過好似話6月

我跌左XH1 個熱靴蓋
btw我想問下有55-200既巴打枝鏡個hood係咪好難扭

已買

去佢個網dl firmware

依支我都心動緊 但我想買黎影sport 但對焦會唔會唔夠快 有冇巴打用過

我用緊xt3,對焦都算快

都唔係好覺好難扭

等埋個回贈寄到就去買先

拎咗部新買嘅x-h1 + 1655去旅行，發覺重量都仲ok，當係拎部單反出街
不過加埋直倒就不了

準備出x-t30 有無人想夾16mm f2.8支新鏡

巴打條code 幾時收到？
上個月登記左今日都未有code

我都係早兩日先收到

係咪你枝鏡唔準咋

我都未有，睇黎要打上hotline問下

更新，原來跌左落spam 24號收到個code

跌左落spam自動del左個email
咁係咪搵唔返個code

設計係咁，預冷縮熱脹

我係要用力㚒硬扭入去 之後唔知係咪刨走走左d膠

柒左，諗返起之前有支手動鏡都係咁，最盡個位係唔岩，要回少少
不過都係睇peak/裂像為準，唔會盲拍掛

係喎我都收到啦
雖然仲1516緊入55-200定50-230

我係睇peak, 我既peak就係無限符號
其實3000幾又唔係貴，買完覺得唔岩放比人都係蝕幾百，唔需要諗咁多既

我識你不過唔好相認喇

erm朋友仔

就我個人黎講依個range比較少用，所以平平地入支有需要時用就好了

你最近入左xt30

有冇人知香港邊度有賣？

Highlight shadow colour 個啲有無加減？ 我chok嚟chok去都未搵到適合嘅profile

機身直出 nr-4 sharp-1

有興趣， 有咩優惠？

我屌上去毒氣室睇鏡頭，班店員係度劇透

多唔多對錯焦？

我上到去無事

出埋幾張黑白就收皮

陰天

傷眼請負皮 留底兩隻字指教下都ok

燶....

出下相幾好
整體(特別係暗位)可以推光d
鐘意第二、三張
不過d途人同背景之間唔夠突出，好似黐埋咗

更新左之後好快好準

全部都相機直出 我懶唔執相 影都係jpg

支27都幾好上手 35有時太多 50有時太窄

想買支50230
請問有冇人肯讓條優惠code

35 40 50，各有各好，好睇個人使用習慣
用過幾支40mm 鏡同機，我自己會覺得有d尷尬焦段
手頭上都有支27，以前kit set買落，基本上無點用過

已入

[member]有無人知喺eshop訂左毒氣室拎 係咪真係要等足七日後有取貨通知先有得拎[banghead]#adore#[/member]

Fail
已入
有無人知喺eshop訂左毒氣室拎 係咪真係要等足七日後有取貨通知先有得拎

上次四日咁上下，不過而家岩岩出新一批coupon，可能未必咁快

我都想要

我有CODE，唔知過期未，你想要可以比你試下。

我原本都無考慮過 但係用落有驚喜
千零蚊 好抵玩

FUJIKINA 2019 TOKYO
2019-5-25, 26

Free quick maintenance service

STC Optics Clip-in FIlter for Fujifilm is coming soon

之前啲post有問過 再同求

之前cp+都有聽聞
希望呢個summer有消息
期待用到佢嘅 bandpass filter

好想要防光害filter

個rumour下面有個comment
話5月尾有售

Xe2升級xe3
個分別大唔大呢請問

我部t100 touch mon 唔知係咪有問題，應該有個function key係劃上下左右較setting。但完全冇反應，已經除埋mon貼，是咪壞咗

對焦快左 畫質無咩分別
輕左細左 配f2鏡/餅鏡一流
操控上多左個前轉盤可以轉iso
多左across film

xe3 個價已經好低 抵玩

世上有唔壞嘅機械嗎

你執到d相一堆屎咁唔係變色相？

好似你咁要keep個天空上去又要技術差穿崩，影爆仲靚

空氣要發癲就出去發飽佢啦

連續有幾層冇左嘅
貓叔定咖哩仔踩場

因為我長插23.4 下支諗住買支廣角鏡 師兄有無提議？

18mm f2 一係就新出 16mm f2.8

其他好重好大支 唔夾xe3

其實有冇巴絲打成功係兇宅買到富士鏡
由上次回贈開始，問過好多間舖頭都話全線冇貨要訂，仲要2-4星期

有興趣
可否留個tg傾？

想出支16 f2.8
有無人會出開xt30一齊夾個優惠？

好唔開心
自己部xt3個後轉盤好撚難轉
但去唔同舖頭玩display機個後轉盤都順滑好多（雖然對比起xt20 xt30都係難轉d）
轉得好唔順，zoom相睇都好唔流暢
想拎去富士維修

有冇人試過顯示卡錯誤？

而家大鋪xt3仲係過萬？

去左細鋪買啦今日
9130 仲有貨

數碼城9150 抵玩
又係經銷商

邊到

想分期

4 bo

各位有無買gitzo mini traveler 小腳架？街價幾錢左右

想問各位大大 宜家買xt-20係咪百記最抵
見佢enjoy卡$5180
定二手抵屌d
thanks

唔係去經銷商買都有保？

有 無額外保姐

係 一係就xe3 6k

有空氣推post

之前問過，好似15xx

其實有...
佢叫我WhatsApp 佢地比另一張單我登記

恭喜你拉咗野唔會有15個月保

瀨

有 部xt10最近終於up左firmware之後就會咁

Broadway 支16.4 要6880
有無其他鋪頭推介食埋尾水優惠

肥花有無睇過

吓 完全封鎖先叫空氣喎

最怕空氣突然安靜

咪理條傻柒啦

我xt20 咁有冇拎去整？

15-45個kit鏡係咪麻麻地？個sales係咁sell話同18-55差唔多

Kit一定揀1855
光圈大半級
防震勁一級
畫質又贏
除非你無budget到以後都唔會入16mm定焦
又好需要15-17呢個range

Sales講野信一成都死
每次買野前做晒research
List好要買咩
出去格價>比錢>done
Sell你所有野都無視就得

唔該哂

基本上都決定左18-55 ，轉頭買先

23 f1.4 無回贈，但由4月1開始貴左900蚊

一定係18-55 唔洗諗

如果唔拍片
係咪平平地買張sandisk已經夠用？

新手有個好on9嘅問題
但係我見好多師兄都係話去大鋪, fever嗰啲買鏡，但三陽, 四寶平成千幾蚊，甚至更多，點解唔去嗰啲買？
其實呢幾間舖 (頭個幾間)，信唔信得過？

佢一定係呃你
我kit鏡都係用15-45，之後換咗支鏡完全唔同質素

已買xt30 18-55 kit
之前玩s記細機，而家要習慣下

大鋪商譽問題？

thanks

因為要指定零售商買先有代理商回贈

特約舖頭 鏡頭多半年保，機身半三個月

u think u

咁借問聲 毒氣室嗰啲sales係咪專業㗎 有人想問下多啲鏡頭知識

感覺同街鋪staff差唔多

最專業嘅係用家
其實睇返最頂啲review加埋上網睇
或者親身試埋
都夠你知支鏡係點
冇乜理由要個sales好專業咁sell嘢比你

問咗=冇問

請問各位CHING 旅行 同 有時影下人
E3+18-55 同 X100F點揀好

android 9以上係咪用唔到apps過相 ？

Android Q過到

係唔係冇開位置？

乜都開哂 ，用pixel 2xl
但iPhone就即連到

用過x100f 真係差到唔識講

如果你係用緊Q的話，可能係同isolated storage有關

未熄的話可能有影響。用呢條command熄咗佢：

adb shell sm set-isolated-storage off

CHING可唔可以講下點差法

兩個Processor唔同, X100F真係好慢,
絕對係E3+18-55
我有T2都買多左部E3做後備機，都發現超好用

鏡頭要開到f4 以上先有可接受畫質
咁我不如用rx100

a mode下用f2在户外强光下快門最快只可跳到1/1000s,每幅相都会過曝...光差大時依然較易死黑

其他操作問題上網都好多人屌

我同期用緊d500 同呢部。。。。。個速度差距懷疑自己用緊90年代d 機。。。

睇番原來android 9 ,而家配對到相機但係connect唔到，過唔到相
試下重裝先

唔該曬兩位CHING先
LOCK定E3再做下功課先

想問問各位，我比較多影風景，街景，人像就一時時，旅行用多

本身有支23/2
諗住買xt30，應唔應該入1855kit set?

諗過body加支1024/4可以補足到wide angle方便影景，但同23/2重疊焦距會唔會有啲浪費？

終於得，起電話揀唔到相
要起相機逐張禁之後過去電話到

唔會，每支鏡各有所用。23/2街拍，1024/4影景建築，1855拍片

上禮拜買百記6680咋喎

xe3 xf27 旅行超正

師兄係咪即係影相嚟講都係定焦較好，除非成日拍片唔係都唔建議買變焦？好糾結

痴撚線，二月中份回贈先至6480，水尾升到6680，依家仲升
4月份唯一大舖嘅清泉係兇宅，但我1/4去問會答你全線冇貨需要要訂，但訂要3-4星期(擺明唔想做你生意)

請教下，想問下大家所講既直出意思係咪唔會save做raw?
起setting果到係咪揀fine定fine+raw?

直出只係直接用jpg黎share啫，冇話save唔save埋raw。我用xt3會影埋raw，分兩張sd卡save，raw可以影完覺得唔靚之後係機入面或者過落Lr執返張相
如果你唔偏好執相，咪直接用fine，raw啲filesize好大好晒位，你自己決定

用過x100f，畫質一流，係開到f2 超近攝先會出現畫質下跌，你唔好信個個=()=，佢咩都踩

另外，x100f evf 係好過xe3 好多，大好多既

冇要求 jpg only

唔該

研究下先

我想請問XH1 下有冇得同時save RAW同jpg 架？

說明書寫得好清楚你又唔去睇

想放支16.4
今年2月買有冇興趣？

xt20都有 你話有無？

點樣分兩張卡save?

咁撚大本manual都唔撚睇
呢啲問題你唔撚睇manual 黎手goo個gle都有啦

扺屌

撐

你屋企有咁撚大個老母又唔撚屌

屌撚埋你老母呀

你文盲定唔撚識字呀？
仲屌返我轉頭你都醒目喇
咁更加唔會有人幫你
你柄埋房含撚啦

依家啲伸手黨真係惡

惡過馬撚
仲叫我屌自己老母
認撚住佢

葦名弦一郎 #16658

之前問邊支鏡好有咩分別
或者用咩setting好
雖然都比人屌重覆好多次
但起碼同fuji或者影相都有關
但做乜變變下會係咁問咩啲相機基本操作問題

唔理真心定假膠
block咗先

咁你呢d問題都係一d比較主觀嘅問題, 都有討論空間
我就認為情有可原, 追po會有答案, 但問多次聽多幾個人講我認為冇壞

屌佢老味走埋黎問點分卡save raw jpeg睇到真係燥燥地 仲叫人屌自己老母

我係分格線

富士po除左幾位食玻璃大既 應該唔會嘈先係

有無人知 35/1.4 行貨，做緊咩價位？
想放走 23/1.4 ， 換35/1.4 + 16/2.8

果日dcfever見到做緊3080 算咁

星期五去問 做緊$3360 即刻頭也不回就走

好似又貴返 price
報價上返3200
水3000

一下貴左咁多！

咁撚痴線 我本身都有少少興趣16.4 不過個價升到痴哂線 更何況我又唔急買

我轉個頭落樓下天x 到問 話無哂貨 唔報價 真係幾貴都有人買lol

23 1.4 有興

伸手黨老羞成怒
柒頭皮說明書都唔閪識睇伸咁揀柒多野講
死撚開啦，你老母塊臭閪無人想屌

你老母咪比狗屌生左你呢隻生滋狗出黎

味理佢啦

垃圾波台狗 已block

香港教育係咁

伸手最惡最正確

次次有回贈個價都上返上去 ，
個回贈根本嘥氣

考慮緊 xh1 xt30 xt3
主要旅行/平時影下人咁
旅行會拍下片既

有冇人建議

手震人仕就XH1
如果想輕鬆而拍到片 無咁需要要求高既又想輕便就XT30
若你拍片對畫質 色層有要求高好拎d 就XT3

買機唔送技術

想慢慢學習 所以想揀定一部慢慢深造
不過多謝您先

一步到位xt3

冇乜budget: XT-30
影still / Landscapes 多: X-H1
要追焦/拍片多: X-T3

用 budget 揀 X-H1 / X-T3:
X-H1 $8450 剩機連直倒3電
X-T3 $9xxx - 10xxx 剩機連1電

本身新手落坑入X-T20，玩熟之後入X-H1。感覺好似由揸吉姆轉揸高達，有排去熟習操作

本身已經有枝1655，平時用嚟旅行影境多，仲值唔值得入多枝1024？會唔會太重疊？

值得，唔會太重疊，因為廣角鏡每1mm嘅差距都好大。重疊嘅16-24亦省下換鏡嘅必要。

其實好多zoom鏡的重疊焦段，個變型視覺都好可能好唔同，唔一定係可以各自取締。例如ultra wide16-24段影人像個變型未必會好過支1655的16-24段
經常都會見到類似問題，其實我覺得真係唔怕重疊，因應取境而決定邊支鏡

買機冇耐想問下
買kit個時係xt20 1650 再有支人地讓既23f2
如果再買支1855會唔會好不智
買個刻朋友話1650同1855分別不大
但上網睇多d資料又開始懷疑人生
見二千靚蚊又唔係貴當買個教訓算了
定師兄有其他推介？
細佬影景同玩具多

入1855出1650
來回應該只要一千左右？

如果聞相，唔好諗，買啦，1855各方面都確實係好過1650
但如果粗用下，post下ig / fb之類，不過補多少少入多支35.4仲大喜感，起碼有個新視覺衝擊
我都係1650+23/2，但我完全無諗過會入1855，一來我唔聞相，而且無AB test情況下，老實講我唔會介意個差d銳利感同差個少少光圈

個人認為 1650 同 1855分別都幾大
比起1650, 1855光圈大一級, 加上畫質都好啲
至於23/2叫唔叫重覆就睇個人習慣
23/2我冇但有枝35/2
有時自己行街snap單機單鏡都會帶35/2 而唔拎1655/2.8 求個輕便

唔該晒兩位回覆

考慮入老蛙 9mm用去影星
不過已有xf10-24
會唔會好不智呢

1024未必夠 我自己都冇1024 但夜晚真係光速收皮無2.8係差d 我諗緊16.4定三楊 定老蛙

我有10-24，都有老蛙 9mm

老蛙9mm 專影星用

但係1650相對會wide少少 影景好似多少少優勢 光圈細一級相對上唔算好大問題嘅諗
而且影玩具嘅話有23f2
感覺上1855影景定影玩具都唔算好出色 好似幫助不大
會唔會考慮加多少少錢加其他鏡？

垃圾獌

我有16.4 都諗緊入唔入好 睇sample真係幾吸引

有16.4 同 S12
老娃好似有巴打話過麻麻地？

枝鏡ok，只係暗角大d，LR 執一執好易搞

外國網上絕大部分review都讚呢枝畫質高，又輕巧，又平

數碼城xh1 body 7150 with grip set 7990

平到笑

因為我自己計條數又10-24又老蛙 買買下同8-16差唔多添可買當初8-16又可以影景又可以影星 但真係好貴先無買

1024同9mm 可以落filter，已經比8-16好用好多啦

數碼城個價真係抵玩好多
又係經銷商唔洗擔心

所以後尾諗諗下買住10-24練好技術先做器材撚 依家都係三支變焦一枝定焦玩住先

23同35又唔係回贈鏡都加價做乜事

介唔介意講下原因？

7990 真係好抵玩
唔追新機 xh1無得輸

玩厭左 23mm ,
想玩返 35，影下小品/咖啡
買 16， 基於 特寫（35） +廣角（16）咁用，影下室內裝飾

23f2 影近嘢好似有啲問題要收光圈
唔知影唔影響佢影玩具
不如入支16.4 影景影玩具都冇得輸
利申有23f2

求救 我wts咗4 bo留貨但係又見到數碼城xh1 7990
我可唔可以cancel wts個留貨？
因為4 bo 8380送64gb咭，三腳架，相機袋，保護貼，鏡頭清潔套裝同讀咭器 但係腳架我有 機袋都會另外買
想問下我應唔應該去數碼城買？🤔

去數碼城，經消商
所謂既64gb咭，腳架，相機袋，保護貼，清潔套裝同讀咭器，夾埋都一定無$400，64gb $100左右，讀咭器係usb2.0垃圾，腳架 袋 貼 套裝全部淘寶貨，比都唔會用，有朋友去過買又係呢堆野

咁我係咪應該啲鏡都去數碼城度一次過買?
btw我可以直接同4bo講唔要?